沈陣營第一百七十八期 - 沈言十年磨一劍，腳鷹一夕蝕入肉

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百七十七期 - 師傅直落，國英落幕，舜宇沒落，夏天落雹

師傅，弟子終於等到師傅沈鳩黃腳雞

呢個post 果對 對聯
好文采

\|/

\|/ 師父

上香留明 \|/

為師父上夜香 \|/

\|/師父保佑

周一(甲申日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，立秋後遇甲木，股市多數升。

周二(乙酉日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，庚申月遇乙酉日，乙庚合化金，行劫財局，市況回吐。

周三(丙戌日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，市況走強。

周四(丁亥日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆偏好。

周五(戊子日)：天干屬土地支屬水，土剋水之局，反覆上落，缺乏方向。
0
0

\|/
今日多數升

有燈就有人
王大導feeling

新人拜下師父先

出面d燈救緊個巿

\|/師父

黃國英﹕政策跌巿手尾長

【明報專訊】最近港股的教育股大幅下挫，彰顯了中國政策市的威力，這同時會造成對投資信心的嚴重打擊。政策市的不可測，造成了投資上的危機顯現，在一夜之間，股價可以大幅下挫了30%，動搖了投資者在投資市場的根基，這雖然是個別的事件，但卻造成了風聲鶴唳的效果，一朝被蛇咬，十年怕井繩，就算投資者並沒有投資在教育股之上，但看見如此慘烈的情况出現，又怎能不觸目驚心？既然觸目驚心，那信心就會出現了危機。

投資最重要的就是對後市的信心，只要出現了動搖，就會影響以後的走勢，一句「不能收購合併」就嚴重打擊了整個行業，對後市的發展相信並不局限在教育股之上。觸類旁通，就如股王騰訊（0700）的「食雞遊戲」政策不批准收費，就馬上令其季度盈利出現十多年來的首次倒退，表面上只是單季的劣績，但是影響卻可以很深遠。如果政策持續，騰訊也會冇運行。就算你如何體量龐大，在中央政策面前也是不堪一擊！投資者如果對此出現戒心，也是情有可原、道理之中。只要中央一聲令下就可以血濺五步，但又有誰人能夠知道「阿爺」的心意呢？

後市不明朗，自然會對投資者造成了陰影，資金選擇趨吉避凶是自然的事，有風險就流走是正常的選擇，但問題是資金一去，大市飄零，這是無可置疑的事實，這種模式的打擊，影響並非僅存在表面，相信要恢復元氣並不是三朝兩月的事，如果投資者認同的話，就是要小心為上，再不宜冒進了。

土耳其金融危機被誇大

以往香港市場靠資產型股票支撐大市，只由香港人自己「塘水滾塘魚」，最近這一兩年的興旺，可以理解為北水南下的結果。但現在這些資金經這次政策市一下打殘，香港就有可能變成以往的一潭死水之局，被打回原形並非不可能出現的結局。即時反應已經是一沉不起、步步向低，已經是有目共睹，投資者最重要是要早着先鞭，眼見如果北水不來，後市就將會無以為繼，如果還重槌出擊的話，那便極易陷入危險境地。被市場套牢資金，這並非智者所為，投資者就應該知所進退、知所取捨了。

現在市場的目光都聚焦在土耳其的金融危機，但其實對新興市場來說只是心理影響而已。現在新興市場的結構已經比從前健康很多，並不是那麼脆弱，除了阿根廷比較值得憂慮之外，其他並沒有想像中那麼大的問題。想想看，卡塔爾投資150億美元支持土耳其，市場就已經出現反彈，雖然時間非常短暫，但細心想想，150億美元其實只是一個十分細小的數目，居然可令市場出現波瀾，反映出市場震盪只是炒家在興風作浪而已，實質影響十分輕微。

因此，土耳其事件其實是個別地區的小事一樁，可以說並不致命，但市場的資金總會無風也要起浪，何况的確是有點風險出現呢？盡量地誇大、盡量地鼓動，才有機會掠取利潤，這是自然的事。投資者要小心分析、研判大勢，才可以找到正確的投資方向。

美股持續高位，投資者切勿以為美股稍呈弱勢就以為有機可乘，其實美股的後向，走高固然壓力重重，但向下也是支撐甚眾，還需靜觀其變方是上策。美股始終是慢升急調整格局，拆倉盤固然存在，但是支持盤也不絕如縷。因此不宜武斷，應該以客觀持平地觀望方為上策。如果堅持重槌出擊，極易傷筋折骨，絕非智者所為。

金價急跌 黃金避險不合時宜

黃金現在頹勢已成，作為避險工具似乎已經不合時宜；若作為投資工具，又似乎無法滿足投資者的需要。想像不到若果拿來對冲也不知要對冲什麼，因此走向難以估計，似乎逐漸變成被唾棄的上一代產物。投資者如果涉獵其中，就真的要小心處理，否則被時代巨輪輾壓之下，極可能體無完膚。金價走勢似乎是慢跌急彈的模式，不理解的話極易被市場所傷，時代不同、發展各異，絕不能一部通書看到老，黃金如此，所有投資目標也是如此，如果沿用以往的方式去分析，一成不變，就極易「錯把馮京作馬涼」了。

豐盛金融資產管理董事

（本欄內容乃獲授權輯錄自香港電台普通話台財經節目《e線金融網》）

[黃國英 財經新視野]

水火大戰 炒旺個場

Cfu morning

上香

QQ

cfu又要中

沈判英國王

cfu買邊邊都贏

玩晒

出業績第日跟左師傳$320邊CALL左QQ, 但見QQ收十字星 收市前信念不足放晒 第日隻CALL升左50%
徒兒對你信任不足 師傳, 徒兒知錯了

002$5

992$5

cfu愛股 又然

師傅早晨

快點彈返上285

759

其他恒指爺閪股冇力嘅

黎料

師父好撚勁

第一日就中到啪啪聲

個CEO瓜左股價仲

逢膏加菇？

個老細好似真共仔黎

師父\|/

992

樓寶

師父

先唔好太意，樓寶近排都係升三日又跌返，可能過幾日又有特價

師父早晨 \|/

係

所以入貨價好重要

升！升！升！

師父中到啪啪聲，月底易幻狗！

QQ到左師傳講350-360反彈位, 師傳又中

個野壞左呀
坐火箭呀

搏賣盤

黃國英搞醫藥股, 今日又

樓寶號

條友今年黑過墨汁，睇相似病壞咁，唔慌老嚟，避之則吉

沈判英國王!
對師父不敬抵撚死!

759痴撚左線

升一倍屌

原來好多人想肥佬死

好倉定淡倉

尋晚bookmark低諗住睇下肥佬死左股價會點

竟然係咁

[url]樓寶又做咩
[/url]

樓寶唔係差唔多出業績咩? 應該預先炒高

而家冇得睇師父燈……係咪要等英國王燈

今年佢哋靈魂調轉咗，唔好比外在軀殼呃到

如眼睛可分對或錯

好似睇過訪問話佢講過話禁低利潤？

我嘅預測係樓寶號喺年底前會去到5.7/5.8,當然只係鳩估唔好信晒，並非神仙

石藥集團半年多賺41% 不派中期息
08月20日(一) 12:04

石藥集團(01093)公布截至6月底止半年業績，股東應佔溢利按年增長41.14%，至約18.53億港元，每股基本盈利29.68仙，不派中期息。

跟

個死肥佬唔撚入日本高質野 賣埋香港人口唔撚啱ge歐洲野 通街都有ge台灣野 仲周圍開鋪 唔撚掂又死攬阿信屋

無追post，立一立眼以為你講緊個死肥佬係沈振盈師尊

優品360°老闆：阿信屋10億樓下我有興趣

對於759阿信屋創辦人突然離世，作為業務競爭對手的優品360°老闆林子峰向本報表示擔心，因為怕759阿信屋會賣俾一個強者。他不諱言對759阿信屋（即CEC國際（759））有興趣，殼連公司市值約6億元，如果10億元以下都會有興趣，以免被強者崛起打倒自己。

林子峰表示，佢（林偉駿）都唔識做生意，亂咁開舖，開成200幾間。舉例用3萬元租1間舖，租夠5間，先賺150萬元生意，租金佔收入10%。我都係租金佔收入10%，但我15萬元租1間舖做150萬元生意。另外人手及物流控制亦非理想做法。

年輕人又要把握機會all in 759?

仆街死啦叫佢
肥佬最多只係真心膠 呢條仆街就係林斌講果種撚人

初期都掂，之後極度rent seeking心態想點
但又愈賺愈少，條友唔知食咩屎

【大師午間教路】或挾至高位結算！
08月20日(一) 12:56

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，中美兩國在本周重啟貿易談判，或利好股市表現，呼籲投資者要留意事態發展。他又指出，以期指倉位變化推算，大市或挾至高位結算。

內地股市方面，大師認為仍有危機，但認為滬綜指2,638點附近仍有支持。

挾到咩位先叫高位

師父必勝

五行鳩估今日又中，老貓仲出post燈，負負得正

咪就係無啦啦無晒日本野就自取滅亡

爺閪食撚屎

騰訊想頂到幾時

2382又有得drop

出面有人90蚊買左

叻仔!
喺個裂口度買

唔追put啦，一陣爆春袋，雖然佢dropping to 0

勁呀

最巴醒目!

屌，唔見幾蚊姐，師父成萬點都唔講半句
Drop to zero 先再出聲

2382爆左黑天鵝？做咩又jump？

師父吹奏完2388，即升

嘩屌爺閪又暴力托市

一齊shout樓寶樓寶

再搞落去 隨時沈門加埋都有近0.1%股權

師父點解睇好既？

又要唔知等幾耐5.3x 先可以再入貨

凈係猩猩軍醫、會計佬同三師兄夾埋都幾十萬股

船長阿寶都唔少，我叫做少㗎喇

992愈騎愈有
熊市強勢股

追落後（恆生）仲有業績

好在上星期入左

沈陣營佔有樓寶房地產大於5%需披露股權變動資料

原來老貓搞鳩恆母唔怪得啦

入得唔夠多

股東大會入面全部連登仔

得萬幾股係手

直接d好

27600有阻力

騰訊冇撚左break, 師傅又中到啪啪聲

幾個月沉哂底都send 錯

明天應該跌 上上落落，慣左

31歲毒撚留名學野

隻死臭貓

你地點打加密粒掣
用手機好似好麻煩

陽子兄

有得打橫拉個行bar

瞇埋眼買落去

跪地jj插沙學野

淫僧虛竹

無子兄，你不如改名，做“無涯子”啦，好嗎？

雖然小無相功確係我既內功心法之一, 但咁樣倒吊自己真係好撚慘
一係就做吐蕃淫僧kimouchi

師父好野

師父同學會今年意氣風發

變撚左burn hill 咁

透過 HKG 分享一則貼文：
行遠洋捕漁船2年後有種放監既感覺,一齊傾吓

真漢子

我話托就托沽就沽.jpg

本來係有女朋友,半年後分手,有第個,返黎之後佢想復合,我拒絕。習慣左海上佢係我腦海,已經夠

有佬味

雲仔入左759, 360 應該買唔成事

林子峰其後透過公關公司發聲明，稱林偉駿的離世感到突然及惋惜，謹此對林偉駿的家人致以最深切的慰問。林子峰在聲明提到，報道所提及「10億」是他對759阿信屋業務及資產價值的主觀評價，並不代表本人有任何具體的收購意向。

縮左

我驚759直接執笠

咁應該都難啲, 大陸好似都有地有廠

聽日drop 返落去

動物仔又hi嘢

唔回應仲好啦香港人咁善忘

唔縮唔得，你睇下Elon Musk

收唔到把口,講完諗一諗知奶野

冇貼倉當佢鳩up啦, 輸極都有錢既

香港人善忘，但sfc 同sehk 唔善忘

驚閪咩，吸血鬼老世一路回購一路沽貨咪又係大搖大擺

彭博：國家隊今入市掃貨 助穩定市場

阿父好波

put 佢老味

佢同老母麵都係啦

國家隊出場都推唔到佢上番2700，係唔係代表國家隊想佢推高佢但係好友唔follow?

國家要救市只有一個目的

聽日又冇迫

跌市大將軍馬寶今晚會上文錦節目
會唔會都有邪術效果

沽定先都得

阿寶又要出動，愈掃愈沽

馬神入759應該又high野

連佢都入？又黎馬麵拍住上？

師父睇2388有41蚊

不了 好似好多人跟左

師傅

夜

大師講報表講得幾好

真弟子

勇者

自從上次all in 牛蝕到仆街 就無乜信心去過夜睇趨勢
今日仲要訓著左過埋夜 依家有啲擔心

你唔洗過夜都賺到笑，好心就贏夠就cut貨啦

白兄 有無過夜 我想食成個反彈浪呀嘛

真心講得幾好

上個月國家隊救市
上證出左三支大陽燭 三日升近6% 三白武士形態大好
點知跟住九個交易日跌足八日

過曬，同我定啦

咁近影

感激 如果明天跌我就再溝下先 謝謝白兄

808 5日後除淨

睇啱就要堅持，就算真係調頭你同我都夠能力走到，驚乜

玩動物真係

先前贏幾多都好

輸一棍就夠輸凸 ？

唉 個次打擊都幾大 自問自己真係無你同沒事巴打睇得咁通透

要識分注囉 我個人好少分注 好少對沖 好多時都會all in 上次咪一炮 十幾萬all in 牛
本身走得切 但個刻個人唔理智 仲要不斷撈底 結果蝕淨兩萬蚊

師父本身係ceo 仲要係股壇名星，竟然肯去春風化雨教d阿婆阿伯，真心令人尊敬

做多啲功課研究啦！
死炒爛炒唔出頭的

大師好多時都廢, 不過講報表係幾好

大撚膽!
話師傅廢

記得你之前嬴左廿萬

內堂弟子

啱啱睇新聞講到登革熱好翻再感染隨時死得人
如果傳黎市區會唔會沙士再臨咁款

晴師父都損手

仆街了, 師父唔好怪我

大撚膽

不可拜別的師父

大戶出雙糧

callnowyeah
罰買十手992

依家成為自卑的人
睇埋美股 睇下明天向下溝定反手先

1727

歪落煲

禁錯關聯字咋

晴巴

我仲努力緊 聽日係咪要追熊

×3

老貓又暴力救QQ
★震驚！money18 對700的預言？！

年輕人應該反問自己為何買入騰訊而不買入聯想！

白兄晴巴，你比果2本睇到七七八八
呂布巴本精讀本好似冇再賣，變左本好簡單既全面學 不過都有睇埋
有冇得再指點下

利申：好倉緊，不過入得有啲遲，聽日應該會比人夾到

求精讀書名

周一(甲申日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，立秋後遇甲木，股市多數升。

周二(乙酉日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，庚申月遇乙酉日，乙庚合化金，行劫財局，市況回吐。

周三(丙戌日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，市況走強。

周四(丁亥日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆偏好。

周五(戊子日)：天干屬土地支屬水，土剋水之局，反覆上落，缺乏方向。

日元又繼續強

黑期

\|/師父早晨

爆升

\\|/

傳中國央行近期向市場提供美元流動性
08月21日(二) 07:44

內媒引述金融機構稱，中國央行近期在外匯掉期市場，通過短期限回籠人民幣融出美元的方式，向市場提供美元流動性。

無里頭

有冇人明

中央維穩

萬里長城長又長

膽似鐵打,骨似精鋼

爺閪2700 亮劍反攻

托人仔

我的尾水比它長！

似引熊格
我忍手 跟cfu唔好入住

992又破頂

國家隊好強
超技術

侵：星期五先出手

put 個股
國家隊死頂某幾隻托含指

港資滿江紅
中資全綠

夾完散水

腳加隊呢？

QQ仲有冇力上$360-370?

師傅又中！

冇左祝福之後

原來大師係一個考驗黎 只要挨過祝福 就可以做下一隻股王

咁何不建設呢？

藥
英國王中？！

天將降大任於斯人也

伯伯唔知通唔通過到考驗

3.5入左當收息個班人真個恭喜佢

當師父神咁拜
下個牛市時跟佢既無限淡倉大法

chok下chok下走晒lc算

本多終勝.jpg

不嬲都話師傅啲料遲180~360日生效, 準繩度90%+

中國經濟起飛

師父近排個lag time縮短左

爺閪暴力舊屎 港資冇份

佢自己都顧唔掂，唔沽爆港尼已經係皇恩浩蕩

是撚鳩柒但啦，反正含指都係大部紅底

樓寶上5.5未

一國兩制

又無實戰理論

升市師父要儲氣, 沈判才放招

X2

靠邊站

所以沈門都推post推得好慢

on9藥股咁快忘記左假疫苗新聞升到仆街

【大師午間教路】港股正處反彈浪
08月21日(二) 12:47

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股正處於反彈浪，未必會跟A股及美股走，預計恒指月底在28,000點樓上結算。

中美雙方即將就貿易糾紛談判，外界普遍預計無成果。不過大師認為不用太悲觀，不認同美方在貿易戰上佔優，誰勝誰負還看誰比較「捱得」。

另外，美國總統特朗普再抱怨聯儲局主席鮑威爾加息，美匯指數即回軟。預期待美國9月議息後，美匯走勢才明朗。

比哂提示

樓寶做乜鬼咁多資金流入?

囡囡磨豆腐都好睇過港女係度磨

今朝有人買咗樓寶號174000股@5.44，唔知係咪軍醫?

咁癡線

大股東

係勁假時間入嘅，接近1球

大股東增持

開會吧

呢個月無會開啦

即係彈到下個月

係咪你呀

港交所真係廢到

師父把劍呢
放左落屎坑啊

drop緊啦

師父SHOW ME SHUMTHING

同師父神諭8月升，不謀而合

下半年可能會開多D會
驚唔驚

【fb直播】中美有偈傾 港股繼續升？黃國英嚟講解
08月21日(二)
14:54更新
14:32建立

騰訊(00700)業績一出，股價跌至319元，及後連日反彈，作為騰訊忠實粉絲的黃國英，對份業績滿唔滿意？長揸的信心又有無動搖？

貿易戰有轉機！中美雙方本周進行談判，有傳雙方想於11月前解決糾紛，是次會面傾成機會有幾大？現時牛熊證比率相若，大戶又想殺上定落？

《東網Money 18》特別請來豐盛金融資產管理董事黃國英，於每月一集的《英sir實戰教室》，同你拆解大局，讓你未雨綢繆，捕捉投資機會。

又QQ又美股，爭在無請師傅上去真情對話

師傅話

支持師父沈判Apple

樓寶頭先一野衝上5.51

早左走

有大單流入
邊位巴打又入貨

呢隻點會玩短炒，佢算係大笨象

厲害了 樓寶號

樓寶有人追入178000股@5.5 成球幾貨

5.3x 入樓寶嘅機會似變成絕唱

係咪你自己呀？

拉高少少都係想大家賺吓

57分 成交額 一球
58分 成交額 兩球
2分鐘內 掃左三球半樓寶

唔係 我都想

驚咩 轉頭又落番5.3架啦

寶爺我鳩估年底前去到5.7/5.8

變咗沈門避風塘

我望佢跌

5.3是咪成絕響

今年都經歷左幾次5.5落番5.3,最低5.2添好似係

次次一過左5.5就有人問係咪冇可能跌番落去入
答案係一定有架

就算冇,等除淨都一定有

沈門評級提升至5.7-5.9

最好派少少特別息

最近一次特價5.29，一閃即逝

今年跌過落5.0幾添不過閃咗吓我都撈唔到

最驚肥佬特然閃上船，咁就冚家剷

邊個肥佬？

梗係

佢唔係話過唔買收租股咩

應該唔會、太低調冇新聞嘅，係都搞823

我希望5、7年後有823嘅1/3股價，咁沈門就好多人財富增值，息一定有咁上下，財務自由之路就幫助唔少

真係我願望嚟，唔係自己錢問題，係希望大家富貴，唔好閉囈，他日有機會買杯咖啡嚟公園搵我

樓王，我一定過嚟同你飲

係唔係有師兄近排賺大錢，將 profit隊哂落樓寶

最大既問題係

月供啦陽子兄，每個月出糧就當儲錢

二師兄

慢慢入，唔使睇圖，凡低於5.33有閒錢入，越低越買，要嘅係數量，等如買多幾股，REITs法例規定一定派，係派息增加/減少/平過問題

只要香港經濟冇大問題、銀紙貶值就足夠支持佢股價向上，管理層係越嚟越似823嘅管理層，沈門會計佬老人巴有相同睇法，佢大戶嚟

5.33樓下係公司同四叔大手買入唔少

我只買唔賣，唔理股價升跌，已備子彈隨時買入

5仔68蚊樓下慢慢收集，可以月供,樓寶冇

其他應該係3

咖咩啡, 梗係茅台

我唔多飲酒，麥記coffee已足夠

飲過茅台, 真係好撚香, 但飲唔曬拎返去擺多幾日就變曬味好難飲

都唔會輸，只係數量少咗，長遠啲鳩估我睇9蚊嘅，四叔喺中環投咗幅商業地，呎價講緊30000，起好樓面估計要60000嘢呎

租金唔會少得去邊

馬來西亞宣佈解除與中國簽訂總額逾二百億美元的基建合約。

正在北京訪問的馬哈蒂爾表示，大馬會即日起解除前政府和中國簽訂興建配合一帶一路工程的鐵路和一條天然氣管道的合約，直至大馬財政有能力，才重新開始工程。

馬哈蒂爾指，他是在訪華期間向中國提出解除基建合約的要求，得到中方體諒，形容中國政府亦不希望大馬變成「破產國家」，馬哈蒂爾昨天分別與國家主席習近平及總理李克強見面，表示希望中方理解目前大馬困境，協助大馬處理國內財政問題。

酒王即係酒王, 炒到咁撚貴有理由既
開一支茅台係會成間餐廳都聞到

鐵路基建股即將受沈，水泥股難免波及

好耐無飲，返去大陸買吓先

大陸買呢啲好多假野

茅台愈黎愈多假

平安業績勝預期

呢啲嘢好虛
可以話嚟緊預期無上半年咁好
收皮

應該可以趁消息炒高D

街邊咁多收買佬買酒樽

第一次收息前，樓寶殺到上5.5，第二次收息chin，殺到上5.6，所以我估呢次會5.65-5.7

純粹斷鳩估，唔理咁多收返幾千銀息夠台灣旅行

我又有資助去台中了

原來老貓喺公海俾人撚緊

拎老綜點樣生存?

係咩？我淨係見到佢撚緊人咋喎

台中邊係出名call g

連登仔：全台灣啲女都係g

聽親都係十年前啲台妹同蝗女都好崇港

想試屌台妹 有冇實戰理論

Cash is king!!!!

Yes
Cash/Face

聽講台中係出名call g, 多軍佬
台妹一聽到老公話要落台中做野就發癲

台北呢
已經扯好旗了

Disco
利申：無試過

扯好旗，使唔使呀

正股驚閪咩

扯住坐機場巴、扯住過關、扯住照x光、扯住登機、扯住起飛、扯住落機、扯住過關、扯住等行李出、扯住搭巴士出台北、扯住check-in酒店、扯住開Line搵茶妹、扯住等g過黎、扯住開門、扯住入閘

到底要啪幾多粒偉哥先可以扯咁耐？

改個名先

個格式同我一樣

華西街 林森北路

渣打
我都係

渣打login好撚煩

真係垃圾嚟

林森北路 帶到出街就食得

用App唔使OTP

打完密碼重要入個臨時密碼 入得去樓寶又開船

點會
你幾耐無用

如果每月有18k做投資 其實樓寶應該佔投資組合幾多先好？
如果全放係長遠投資會唔會太保守

係喎屌

果日入樓寶先用完，自動刪除記憶

老貓除咗我哋四獸，冇人撚到佢嘅

跟師父個組合

呢句野好唔老泥喎

你唔買就老泥㗎喇

返嚟 做撚死人

×2

認真返先，其實肥佬個組合喺熊市黎講唔係冇道理既，就算瞇埋眼唔睇股價都仲有息收，不過俾我可能會1/3公用，1/3 Reits，留1/3可以搵定一隻等撈底既

諗緊開唔開個一通射曬過去

明白 咁我試下月入一手先 終於有彈藥

一通

特有熔斷機制

8securities 呢？會唔會好啲

一通唔係出入同收息最平咩

8仔收息好貴呀

我用左好耐都覺無問題又唔係好似布神玩極限牛一日反幾次手

你可以將投資分為提供現金流同增長股嘅

比例可以照自己性格組合，例如覺得自己唔輸得

咪8:2咁，可以價低入多啲，價高入少啲咁，每半年review,我之前就走咗66同大家樂

最重要係選股，一旦錯咗就認沽出

30蚊

冇牛牛咁運籌帷幄

【樓價跌了】黃埔花園3房1,050萬成交 一個月跌價一成

條友jm9係咁追撚住樓王

唔係0.8%咩

由鳩佢 入樓post搞事比我踩到一棟都冇

佢講乜喺我面前都改變唔到佢乞兒一個

總之貴啦

全球經貿戰：特朗普對中美磋商期待不高 中方這樣回應...
08月21日(二) 18:35

內地傳媒報道，中國外交部在例行記者會被問及：「據報道，美國總統特朗普昨天(8月20日)表示對即將在華盛頓舉行的中美經貿磋商進展不抱太高期待，你對談判進展有何預期？」

對此，外交部發言人陸慷表示，就中方而言，既然舉行磋商，當然希望磋商能夠取得好的結果。但應知道，中方不喜歡在磋商之前發出各種聲音，而是希望雙方能夠安安靜靜、踏踏實實坐下來，在對等、平等和誠信的基礎上談出好的結果。

另外，被問及：「外國傳媒報道，中美兩國貿易談判代表正在討論路線圖，以在中美領導人11月出席多邊峰會舉行雙邊會見之前，結束兩國貿易爭端僵局。請問該報道是否屬實？」

對此，陸慷表示，當然希望中美雙方通過友好協商，在對等、平等和誠信的基礎上達成互利的、對雙方都合適的解決當前中美經貿摩擦的方案。這不僅有利於兩國消費者和業界，也符合國際社會的期盼。至於有媒體報道稱中美雙方正為兩國領導人今年下半年見面作準備，不知道他們的消息來源。高層交往特別是元首間的交往，一直對中美關系發展發揮着重要引領作用。

小心！市場已憂慮意大利債務危機「翻生」
08月21日(二) 18:31

外國傳媒報道，意大利債務危機有死灰復燃迹象！該國國債近幾周帶領歐元區國債市場向下，主因是投資者擔心該國將於9月公布2019年預算赤字，可能因「民粹派」政府減稅、擴大福利支出、基建，以及建立最貧窮人口基本收入要求等，從而違反歐盟對成員國預算赤字不得超過GDP比例3%的規定。

市場人士認為，如果意大利政府最終違反「3%」限制，意大利與德國十年期國債孳息率間的溢價很可能飆至4.7厘，將是歐元區債務危機以來最高水平。

目前意大利10年期債息為3.07厘，過去1個月大升約0.5厘，與德國十年期債息息差已擴大至2.77厘。

連登真係多痴線佬

8仔 現金股息 股息額之0.5% (最低港元$28) 紅股/以股代息 每手港元$0.80 (最低港元$28)

有幾個入樓post搞事，都知我除咗老貓post,一般我都唔會點睇公海post,睇都係求其望吓唔會回嘅

佢哋入去撩交嗌，等同呢度白咭佬個鑊，block咗咪算，係要玩，樓爆唔爆都冇佢份，冇膽冇錢冇料，得鳩閒理佢，傻閪嚟嘅

樓王宅心仁厚，同師父一樣風高亮節

樓王前日已經喺樓po再一次爆衫，嘆為觀止

係囉！我入咗去樓post睇咗陣，都唔知佢想鳩噏啲乜，showoff又得果兩球嘢，好撚嘢笑

收息唔會用8仔，係出出入入先用8仔

試過用8仔收恆母息 收min charge 之餘 個美金轉港元個價都相當西

無睇到添

特登撚鳩嗰幾條on9仔之嘛

明知佢哋眼紅人哋有錢過佢

話比佢聽1千幾百萬就算跌咗都影響唔到我嘅生活

佢成日on99以為業主供樓供到冇飯開，我肯隨時贖晒啲樓都得，係樓契冇地方擺又驚潮濕，當租銀行保險箱㗎咋，冇計，貼吓statement,我極少吹水

樓王好撚勁
我仲有排要做到隻狗咁

哎，有排捱

走晒d奇怪2778
有水入樓寶了

收唔收契細佬

樓王爺爺

聽日到平保托市，下星期到內銀
唔通劍指2萬9

師父暫時睇28000，29000要等佢老人家再confirm

有兩萬蚊2778@5.7
諗緊走唔走埋佢

邊有可能升到兩幻九 而家人心虛怯

今星期會唔會係逃生門

黃國英表示，上周全段只是買了藥股，一來這個板塊持倉偏少，二來港股之中長遠有續航能力的選擇並不多，可以揀得上手的，大部分原本已經持有，在死守折磨中。於是買中又難免後悔買得少，欠缺分散出擊的渠道，便惟有谷大注碼在剩餘的少數目標，其實應該較為大注。

反彈力度比預期勁，自己策略很簡單，就是把握機會繼續去蕪存菁。藥股有不俗利潤，但物以罕為貴，長遠故事講得通的股票並不多，因此繼續保留，反而趁反彈減持工業股，難得有價有量，自然要把握機會。

洗牌當然痛苦，不過投資一定要向前看，認定出現質變，便不能夠以過往的價位表現來衡量。正如以前也講過，炒股票和年宵差不多，貨尾低價賣出，依然是除笨有精便可以。如果要個個高低位都捉得到，只會給自己太大壓力。

今次被清走的股票，應該都要當做緣分已盡，以後也不會幫襯。市況是有反彈，但整體氣氛未算特別改善，在這種仍然算是惡劣環境之中，也忍不住要捨棄的話，證明對於公司前景已經欠缺信心。除非有顯著基本因素上的轉變，否則下次只要稍有風吹革動，肯定又會斬過。無謂到時又後悔多一次，所以割蓆是最佳選擇。

不吃回頭草，港股選擇自然減少。不過，現在是資訊發達年代，越洋投資十分方便，因此必須擴闊眼光，無謂困死在港股少數選擇之中。

豐盛金融資產管理董事 黃國英
（作者為註冊持牌人士）
（本欄每周逢一、三、五刊出）

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #藥股 #揀得上手 #谷大注碼 #大市反彈 #去蕪存菁 #洗牌痛苦

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

「東網Money18」全新功能「板塊追蹤」，助你分析抓緊投資先機

「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

藥股 英國王中!

要睇美國佬有利好消息就真係唔出奇

爺爺，我係阿孫呀

出面好多樓淡post
咩事呀？

聽講話狙擊我喎，是旦啦

有咩好狙擊
你有錢買樓，供又唔係供唔起
就算加息/樓價大跌，對樓王你都無咩影響
班人short 上腦

暫時諗住月入一手樓寶做現金流增值 保本性投資 其他想投資美股etf增值 特別係科網版塊

之前跟過你學野 個e版林瑞芬仲日日放係手機 受益良多呀

好多人認為樓價跌我會冇飯開㗎，不過我有師父射住，點都有粥水食嘅

又黎幾千人砰一聲跪落地再大嗌爸爸

好撚壯觀

咪講呢啲，我炒股求其嘅，師父勢勁就避，勢弱就偷襲佢2嘢打佢荷包

中移動呢排師父有無講過呀？ 睇業績同派息好似幾好 日日番工咁濟無咩時間追蹤動向

又嚟九子奪嫡

死肥鳩應該恨左沈門咁樣嗌佢師父好耐

大師兄裝香圖

最近佢冇提呢隻，主要J 992

師父可以自稱東方不敗，瀨成萬點都面不改容

有幾橫有幾直

又可以一舖J十年

油唔聲唔聲上番黎

他說有牛，牛就在他倉裡

師傅呢啲咪臭係股壇豪傑，人中龍鳳囉！
所以我朝朝都跪地磕頭

文成武德，澤披蒼生，日出東方，唯沈不敗

大撚膽

洗唔洗自宮先

唔駛，日日執肥青一劑當練功

講還講

美股倉終於綠燈

慘過自宮

唔使咁嘅 最多蝕底啲 讓青姐俾你

我係咁
唔敢買又想買就分注買啲貨
吸血鬼一手太貴就月供
蟹咗都係一萬幾千
長線嘅，無所謂

呢排好似回購得好勁 但始終成本貴同股價郁得多過其餘兩隻好多 唔識玩

【馬不停蹄】英sir 呢期真係好勤力呀！

今晚嚟到瑪嘉烈醫院，同280個醫院員工同家屬分享《退休生活2.0》，教大家建構退休股票組合，仲苦口婆心咁提大家投資要有耐性，唔好成日想賭一鋪！

見大家咁踴躍發問，英Sir 送出十本最新著作《信念制勝》畀發問嘅朋友。

#如何準備退休
#英sir真心分享

都係個句, 條友勁嘅話洗貪你開班教人個啲錢咩

陰厹佢撈咁耐都仲係咁霉
睇吓師傅，幾肥屍大隻容光煥發

睇資產質素，同管理層，一般往績嚟講，四叔班底搞商場有一手嘅，我嘅經驗X哥搞商場最叻劏，四叔係資產提升

英sir都賺夠喇 係時候俾其他人賺吓

英sir呢排蝕到仆街 係時候搵水魚接下貨

@腳雞倉召喚

佢今日話自己入左藥股好叻叻豬嫁，射左幾滴出黎

然後聽日藥股洗倉跌到仆街就好笑

佢呢排真係
唔通𨳒咗個nigga

俾人採陽補陰左

揸乾揸淨

當場射咗

嘩-你連佢老母都

真心冇眼睇

病雞 不了

黃國英：為港股組合去蕪存菁
08月22日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，上周全段只是買了藥股，一來這個板塊持倉偏少，二來港股之中長遠有續航能力的選擇並不多，可以揀得上手的，大部分原本已經持有，在死守折磨中。於是買中又難免後悔買得少，欠缺分散出擊的渠道，便惟有谷大注碼在剩餘的少數目標，其實應該較為大注。

反彈力度比預期勁，自己策略很簡單，就是把握機會繼續去蕪存菁。藥股有不俗利潤，但物以罕為貴，長遠故事講得通的股票並不多，因此繼續保留，反而趁反彈減持工業股，難得有價有量，自然要把握機會。

洗牌當然痛苦，不過投資一定要向前看，認定出現質變，便不能夠以過往的價位表現來衡量。正如以前也講過，炒股票和年宵差不多，貨尾低價賣出，依然是除笨有精便可以。如果要個個高低位都捉得到，只會給自己太大壓力。

今次被清走的股票，應該都要當做緣分已盡，以後也不會幫襯。市況是有反彈，但整體氣氛未算特別改善，在這種仍然算是惡劣環境之中，也忍不住要捨棄的話，證明對於公司前景已經欠缺信心。除非有顯著基本因素上的轉變，否則下次只要稍有風吹草動，肯定又會斬過。無謂到時又後悔多一次，所以割席是最佳選擇。

不吃回頭草，港股選擇自然減少。不過，現在是資訊發達年代，越洋投資十分方便，因此必須擴闊眼光，無謂困死在港股少數選擇之中。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

沈振盈：用合適策略應對牛熊市
08月22日(三) 00:08

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，港股連升三日，平均每日成交過千億元，反彈之勢仍然持續，而筆者仍維持港股熊市的看法，並未有改變。由年初至今，叫大家博反彈的次數寥寥可數，今次是其一。當然，話得博反彈，注碼一定不能大，而且只可以集中於一兩隻股份身上。對於一般沒有經驗的散戶，特別是已退休人士，現在仍是一股不留，只留現金。

長線投資要看大局，要全盤局勢去判斷，近周期頂要減持股票、增持現金，等待熊市尾段才逐步增持。年初筆者建議的「一股不留」策略，正是預期港股將會步及熊市，而應該要做的合適策略。當然，在牛三轉熊一之前，市場情緒必定是最亢奮，大部分人都不會相信市況會逆轉。

不過，筆者覺得作為股評人，面對的是廣大的散戶群眾，不能跟那些揸住一千幾百萬的中產客戶相提並論。兩者的承受風險程度不同，對投資市場的認知不同，在評論上實在不應罔顧風險因素。寫得專欄，上得財經節目，就要從小投資者的處境去想。

一百幾十萬的強積金，在某些人眼中可能微不足道，但對於很多打工仔來說，就是退休後的生活費。教導小市民管理強積金的概念，是一種使命，跟級數無關。大家試想想，大部分港股基金都持有騰訊(00700)，你話大唔大鑊？

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

大馬取消東海岸鐵路同輸氣管工程
師父又贏

\|/ 早晨

details ?

now新聞今朝報導
習帝同克強同意
等中資公司拍板，大馬預左可能要賠償

斷臂救返條命 大馬

港鐵員工涉貪組炒樓黨賺億元

嘥鬼氣，報老廉咁多次都無用接埋佢啦

琴日見佢磨下磨下無心機睇又早走左隻CALL
徙兒成日對師傳信任不足

番工前上注香先 \|/

【實戰理論】市況雖反覆 反彈浪持續（沈振盈）（22/08）
2018-8-22 9:14:50

恆指連升三日，雖然升幅並不太多，但以成交及動力而言，算是不俗的反彈。當然，這是熊市反彈，策略上仍只可以小注為主，在擺放止蝕位方面，亦要極度保守。由年初至今，筆者一直只建議逢抽高就沽，有低位只可食淡倉，未有建議博反彈。今次情況不同之處，就是因為從高位計，累積跌幅比較多，這才有值博率。而且，市場亦開始有較多的評論，從不相信熊市，轉而相信，這亦是熊市反彈的其中一個訊號。

騰訊（）在上週四公佈業績，市場一面倒覺得業績頗差，但實際上又不是那麽差，股價亦已過份反映出來，自然是入市博反彈首選。而結果亦快、靚、正。而在騰訊展開反彈浪的數日，手機孖寶，瑞聲（）及舜宇（）卻繼續下沉，直至昨日才出現第一枝「陽燭」，應該是接力之選。

這兩天市況仍會反覆，但由於恆指在28000點有一個下跌裂，在此一關口前，應該會反覆一兩日。星期四中國商貿代表團訪美，商談貿易戰的情況，市況會否有轉機，仍要進一步觀察。

沈振盈

是一種使命！！！

攸關你的投資布局 一文掌握下半年中美貿易戰重大時間表

美國和中國本周恢復貿易談判，消息指出，美國總統川普與中國國家主席習近平將在 11 月的亞太經合組織峰會舉行會晤，以下列出時至年底的重大時間表，帶您關注中美貿易紛爭很可能出現進一步衝突或轉折的關鍵時間點。

貿易談判
由中國商務部副部長王受文率領的代表團，將在 8 月 22 日至 23 日在華盛頓與美國財政部負責國際事務的副部長 David Malpass 率領的美方代表團進行會談。目前雙方未對外提供進一步細節，經濟學家懷疑，這樣低層級的會談可能無法達成任何實質協議。

160 億美元關稅
本周四 (8 月 23 日) 起，中美兩國將對彼此 160 億美元的商品加徵關稅。美國方已在上個月 6 號對中國 340 億美元的商品課徵關稅，中國方面旋即回擊報復，修訂後的中國關稅清單新增了數百個項目，包含煤炭、醫療器械、廢棄物、汽車和大客車等。而美方宣布加徵關稅的產品則包含摩托車、蒸氣輪機和火車等。

2000 億美元關稅
美國自本周一起正在舉辦為期六天的公開聽證會，展開新一輪對中國課徵關稅徵求意見，預計對 2000 億美元的中國商品課徵高達 25% 的關稅，估計將在 9 月 6 日公示期結束後生效；中國方面也宣布，要對 600 億的美國商品加徵 5-25% 的關稅。

第十九屆四中全會
中共第十九屆四中全會很可能在今年秋季召開，依照 40 年前的標準化流程，會議主題可能集中在經濟問題與改革議程上，就如同 2013 年 11 月一樣。不過習近平很有可能會打破常規，例如今年 2 月，中共在全國人大開會以前，相當罕見的召開中央委員會全體會議，審議人事任命和政府改革。

進口博覽會
第一屆中國國際進口博覽會將在今年 11 月 5 日至 10 日於上海舉行，屆時習近平將會出席。身為全球最大進口國的中國曾多次表示，希望增加包含美國在內全球各地的進口，以滿足國內需求，並減少貿易順差。

亞太經濟合作會議
今年的亞太經濟合作會議 (APEC) 將在 11 月於巴布亞新幾內亞首都莫爾茲比港舉行，中美官員表示，習近平與川普將在這場會議上舉行會晤。事實上，兩國領導人預先安排好會晤時間會給談判帶來一種急迫感，也暗示雙方領導人不希望讓貿易站發展到失控地步。

G20 首腦峰會
若兩國官員在 APEC 之前仍無法達成臨時協議，預計 11 月 30 日至 12 月 1 日於阿根廷舉行的 G20 首腦會議，很可能將是這兩位領導人坐下來談判的另一重要場合。

俾個 市摑到咀都歪埋

高開即插，插完再升，玩閪咩

十格止蝕就係輸果十格，仲要左右開弓

白子兄

二師兄果然老江湖

大戶徒手畫圖

二師兄2382食左糊未

好撚正

吉利汽車半年多賺53% 不派中期息
08月22日(三) 12:07

吉利汽車(00175)公布中期業績，截至2018年6月底止，股東應佔溢利66.7億元人民幣(下同)，按年升53.5%；每股基本盈利74.33分，不派中期息。

中國生物製藥半年多賺24% 中期息2仙
08月22日(三) 12:02

中國生物製藥(01177)公布，截至6月底止6個月錄得股東應佔溢利約為13.65億元人民幣(下同)，按年增長24.08%；每股盈利11.1分，派中期息2港仙。

【大師午間教路】博港交所追落後！
08月22日(三) 12:20

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周三回一回後再挾上，看似強勢，不過建議早前已撈底博反彈的散戶先獲利一半，因大市愈逼近28,000點則愈Chok，重申現階段只是博反彈而非轉勢。

個股方面，大師指現不宜高追騰訊(00700)，反而可轉吼港交所(00388)，因騰訊再升帶動指數挾上28,000點，港交所將會跟升，相對值博。另一重磅藍籌友邦保險(01299)績前有回吐，博反彈與否要自我衡量。

至於手機設備股瑞聲科技(02018)及舜宇光學(02382)均出現陽燭，博反彈有水位，但要睇埋下午表現如何。

瑞聲科技半年少賺16% 中期息40仙
08月22日(三) 12:19

瑞聲科技(02018)公布截至2018年6月30日止6個月中期業績，股東應佔溢利17.78億元人民幣(下同)，按年跌16.3%，每股基本盈利1.46元，派中期息每股0.4港元。

師傅搞鳩妖交所同手機雙殘

師父炒波幅炒到出神入化，熊市牛市都要show吓火中取粟

師父終於動刀搞鳩港交所了。
港爆

2018率先落馬

果日錢錢錢先講貿易戰咪撚搞出口手機股，果頭又話撈，好撚難捉摸囉

瑞爆準備

已開定新post

沈陣營第一百七十九期 - 師父火中取粟、腳鷹輸到鳩縮

師傅又贏
黃腳雞汁柒咗佢啦

腳鷹

左右開弓，買哂兩邊，開邊一瓣都贏

Seed or mother ?

我都唔知呀，偷返嚟

依D就係香港既藍籌股？

師父一聲令下叫撈底, 就即刻跳落底俾你班仆街撈

fb都係咁姐

騰訊托足40蚊
平保上升裂口大到你

高峰入指

一棍

彈返半

1177都係

港股未到「直落」的時候!

洗板如意棒

就到家鄉

果下仆親，唔好意思

明明有easy mode，係都要揀nightmare黎玩，師父風骨

晏啲仆多獲？

時間配合岩岩好

靈車

師父就係要玩最die hard mode來表現技術

鳩位直插無水花

港女準備轉燈

師傅從零開始的異世界

700又頂尻住

q牛食咗糊先，孿咗

睇下頂幾耐

垃圾港女要佢含時又唔含

上証

今日港女發威

師父話夾上28樓上

Seed

btw, JAVmost真係好正，俾我搵到成個女優系列既野。

2018想轉埋燈？

托足40蚊，當之前冇事發生

師父話OVERSHOOT就OVERSHOOT

今年做佢對家真係輸死，腳鷹就是好例子

360啦wo, 400呀笨實

腳鷹已死，師傅當立

400問過師父未
去番360係俾機會師父去多次福臨門咋

入到來見講緊女 我以為收咗市 但望一望個鐘又唔對路

腳鷹堆物管股無事WO
師父仲唔出手

隻2018假到

我諗下星期夾埋內銀就

屌D肉銀會唔會好多壞帳

全球經貿戰：關於中美貿戰 必要知這時間表
08月22日(三) 15:51

中美貿易談判即將展開，直至周四(8月23日)，周四當日亦是中美向對方徵收160億美元貨品關稅的日子，投資者要留意兩個大國在今次談判後的時間表：

●8月22至23日(周三至周四)
中美中層官員會面，對貿易問題展開談判。如無意外，美國周四會宣布向中國徵收160億美元貨品關稅，預計中方會立即「對等」還擊。

●9月6日後
與此同時，美國正一連6日，就對中國2,000億美元貨品徵收25%關稅舉行聽證會，直至下周一(8月27日)結束。一旦落實，中國早前已公布會向美國600億美元貨品採取報復方案。目前美國預計最快在9月6日後隨時實施。

●11月5至10日
中國將在11月5至10日在上海舉辦國際進口展覽會，作為全球第一大出口國，該展覽會將展示中國提升進口的決心，以應對本土需求及減少貿易盈餘。

●11月
亞太經合組織(APEC)將於11月在巴布亞新幾內亞舉行，中美領導人會碰頭，或會談及貿易問題。

●11月30至12月1日
如果中美領導人在APEC沒有會面或達成共識，11月30至12月1日在阿根廷舉行的G20峰會將再度碰頭。

周一(甲申日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，立秋後遇甲木，股市多數升。

周二(乙酉日)：天干屬木地支屬金，金剋木之局，庚申月遇乙酉日，乙庚合化金，行劫財局，市況回吐。

周三(丙戌日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，市況走強。

周四(丁亥日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，反覆偏好。

周五(戊子日)：天干屬土地支屬水，土剋水之局，反覆上落，缺乏方向。

師傳好野

玩死你地

過咗夜?

樓寶又有過百萬買貨，5.5

上方舟了

邊個咁疊水呀？係咪樓王你呀

唔係我喎 呢個價位唔會買住，通常5.3X我就會

四叔話唔定

未入夠貨呀

我都未夠，有排，唯有慢慢等，呢轉要等派完息出特價，最好5.3附近，太多都唔敢奢望，築咗底，啲息友齋hold唔放

昨天同今天check過aastock回購個版，未有更新

唔通真係

見到2駕拉犯既警車係上環中遠大廈，有冇巴打知道係唔係拉班倫敦金？

今日有冇人見過師傅

訊匯個office係中遠大廈

東網唔見師父, OVER

唔會捉到師傅嘅，師傅個office係迷幻宮嚟，差佬入去都迷路啦

咁樂怡bb豬呢

上次拉咗一班，又嚟? 師父檔嘢又大量請人

qq仲有冇力上去370?

幾時變成咁

應該唔關師傅事，佢都係炒股

今個月反燈沈就係咁

咪係，你有冇見佢再有講金價先？

長澤麻美好撚正

諸葛八陣圖

佢唔係分咗幾十注入咩

原來係咁樣取模

我有隻濱崎直緒

無子兄仲嘜剃咗頭

咁似果隻簡×兒嘅

老衲.......要插啦

D名改到認唔到邊個打邊個

高汁

易鑫 中
希望唔會好消息都比人當壞消息撚狗

嘩屌，真。紅毛泥封閪

易車都升緊11%
希望聽日fatfat

orz 兩位咁講我聽日又要追貨 今日信念唔夠走咗

留返啖粥我食

QQlc 又早放左，入lp又夾

小米引發牛三

Tvb新聞賣自己賺錢

小米好勁

麵神放左零舍唔同

小米半年轉賺76億人幣 經營虧損42億人幣
08月22日(三) 16:59

香港首隻以「同股不同權」(WVR)形式上市的小米集團(01810)公布中期業績。截至2018年6月底止，股東應佔利潤76.46億元人民幣(下同)；每股盈利0.759元，不派中期息。2017同期虧損為198.06億元。

2018年上半年，集團錄得經營虧損42.27億元，2017年同期則錄得經營利潤56.13億元。

而截至6月底止3個月的第2季度，股東應佔利潤146.51億元，每股盈利1.409元；期內，經營虧損75.91億元。2017年同期股東應佔虧損為119.6億元，錄得經營利潤36.59億元。

集團2018年第2季度收入452億元，按年增68.3%。其中，智能手機分部收入約305億元，按年增58.7%；手機銷量3,200萬部，按年增43.9%。2018年將繼續推進戰略，優化產品組合以進一步深入高端智能手機市場。

IoT與生活消費產品分部的收入第2季度按年增104.3%，至104億元。智能電視的全球銷量按年增超過350%。另截至2018年第2季度止，有約1.15億件連接的小米IoT設備(不包括智能手機及手提電腦)，按月增15%。近1,700萬名用戶擁有5部以上小米IoT設備(不包括智能手機及手提電腦)，按月增19%。

互聯網服務分部收入於第2季度按年增長63.6%，至40億元。廣告收入按年增長69.6%，至25億元。同時，互聯網增值服務的收入按年增長54.1%至15億元。互聯網增值服務中，遊戲收入7.039億元，按年增長25.5%。

由於智能手機銷量增加及用戶採納的提高，MIUI每月活躍用戶由2017年6月的1.46億人增長41.7%，至2018年6月的2.069億人。

另外，集團國際收入按年增長151.7%至164億元，佔總收入36.3%。根據Canalys的資料，在第2季度，公司的智能手機在印度市場繼續快速增長，按出貨量計市場份額名列第一；在印尼亦取得顯著增長，按智能手機出貨量計排名第二。

好靚靚

好似執正左

梗係想隔離條仔救佢出火坑，你估日日俾吉村卓雪雪聲咁啜好過癮

[震撼彈] 德國外長呼籲創建獨立於美國的全球支付系統

非洲伊波拉疫情擴大 月內已55人死亡

原來一排冇消息就係禁住左

師傅黑天鵝

連升三日，個個都話升上282咁之前就係見底啦，個市係咪咁簡單呢?

一日有人逢高加沽一日仲有排挾

死城蝕港人2億 陸叔：投資失敗

除左抵撚死之外都冇咩好講

侵侵個律師認罪，會唔會搞到老美尋晚見頂？

D青筋好似今日黃昏果陣d閃電咁

好似個肺生左係出面咁

閃電青筋波

不過個樣就......

法官大人。jpg

屌！屌囉！老子什麼鬼也不怕，屠龍我都慣

呢幾日成交量開始大返
係唔係陰謀

nvda 升左20蚊

師傅有冇講樓市

大家點睇粗淺分析全部都係中資股

太表面，只能望吓勿信晒

佢有分析煤氣等本地公司嘅

po主有毅力嘅不過分析就。。。。

例如410,根本我哋討論過靠賣資產派高息，大股東賣盡公司資產派特別息已cap盡水，喺政治層面，SOHO中國嘅政治後台喺支共高層失勢，政策唔會對佢傾斜，而生意逐漸變收租股，仲唔知得唔得有冇息派，不如直接買樓寶號好過

係咪錯覺, 師傅好似愈黎愈近

師父沈埋樓就真係全疊打。

點睇樓寶號既阿媽
前者收租股 後者地產商+囤地+收租+3仔大股東股

想請教點解你會揀前者而唔係後者
因為我買開12 貪佢紅股
當然風險驚四叔走左以後唔會再派

師傅嗰頭近

大膽

上次先講咗電單車位賣50萬，市區車位賣緊3球以上，噚日6單破頂，減價賣嘅仲係賺緊百幾個%，消化晒呢堆冇實力嘅業主盤，之後又嚟過，橫行都夠

一單半單根本就唔係訊號，又唔係大範圍蝕讓，經濟未變差，暫時睇唔到下行趨勢，公海講樓算把啦，好多非市場參與者嚟

站喺收租佬角度我唔想升嘅，橫行甚至調整5-10%冇壞，因為手頭嘅貨唔會再賣，而收租固定嘅，樓價上升會帶動差餉地增及管理費上升，持有成本貴咗，迫住要加租，對我呢啲冇/少按揭嘅正現金流收租佬毫冇好處

我估樓市趨勢主要係落場接觸賣家，喺佢哋嘅態度評估嘅，賣樓就觀察睇樓嘅組合分佈及人數多少評估嘅

我有2200股

一開黎穿兩幻發 put佢老味好唔好

最近係咁JUMP

重上28000
師父又贏

出面公海沒事兒講樓嘅post，米sir(玩到屈狗敗走嗰位)就係市場參與者，佢嘅睇法同我差唔多，可以入去睇吓佢講乜，精而簡

28000沽佢老味，真係呀婆都曉玩

樓市個市場氣氛其實應該易睇過股市, 平時睇下樓, 同agent打下牙骹, 已經feel到啲盤去得快唔快, 買家惡定賣家惡
股市就話睇圖, 人人解讀唔同, 樓市人同人之間咁多interaction, 好市唔好市邊有得拗

一般車位跌價先於住宅，車位貴到我都買唔落手，回報率低到無可再低，又可以摸貨唔上手，都未見有人走去蝕讓，咁鎖3年嘅住宅可以跌得幾多?

起碼目前係咁，將來一定會跌，問題係我冇本事知道幾時、幅度及下跌時間幾長，樓市好難估，如果唔係啲大行點會錯足十年，睇幾單新聞減價並冇用嘅

16年樓市下跌咗10%，有個別防守力差嘅跌咗15-20%，6月睇樓，喺八月我再入咗個3房，因為喺業主嘅態度同盤量feel到市會飆上去並升到你唔信，嗰時啱啱樓市叫重新起動

市場喜好同購買力極難估，係事後先知嘅

發展商一手樓開價往往會開平啲嘅，原因係試反應、試市場購買力同喜好，之後加推加價，賣到6成已經回本有利，之後嘅加癲價搏傻佬買

如果佢哋可以清楚知道唔會咁做，一早出個可接受最高價賺盡佢，佢哋都係斷鳩估嘅

所以發展商一手樓開價係藝術嚟嘅

點睇銀行開始細水 加息 縮表

我始終覺得樓市咁癲主因係qe搞到水浸 導致既超低息環境

飛天qq企鵝丁

易鑫 賺1成

個160億好似今日宣布 ？

喺2012年我買樓做按揭，當時息口係H+1.70，H唔低過依家，回贈現金係按揭嘅1%，冇高息戶口，實際息率2.7-2.8

今日走去做按揭，息口係H+1.28，cap 2.15，回贈現金係1.9%，有高息戶口對沖一半利息

當年我借1球，還4XXX一個月，今日又借1球，還38XX幾一個月

喺04-07年加息階段，息口係6-7厘，樓價一樣升緊，加息唔係樓市跌嘅主要原因

我明白好多人希望樓價跌上車，但要記住，息口高壓測會難過咗，第二如果息口高導致樓價下跌，其實一樣冇著數，只係你嘅錢係發展商賺定銀行賺，除非你有能力FP

我評論係冇立場嘅，只係我評估市場趨勢，當然係暫時情況

我每個月有7嚿水左右跌返去高息戶口，因為打爆咗50萬，實際供款唔係38XX蚊，係3100蚊左右，息口上升高息戶口回水一半利息一樣升緊，加1、2厘對好多人嚟講根本冇所謂

樓講到呢度唔講，廢事有幾條on9仔入嚟搗亂，懶得打字屌佢，OK

【實戰理論】港交所現價較吸引（沈振盈）（23/08）
2018-8-23 10:15:56

港股今次的反彈浪，較預期中強勁，過程中完全沒有稍為大的調整。其中的一個原因，主要是市場情緒早前已過份悲觀，投資者的思維仍未適應，心中仍想着彈高就沽，導致淡倉被挾，大戶有對手，自然不會給你唞氣的機會。

騰訊（）自上星期四早上跌破320元後至今，已升了逾40元，升幅驚人。但最恐佈的是，恆指牛熊証街貨比率，，以最近1000點的街貨比，是17:83，熊証遠高於牛証。而騰訊的牛熊比，亦接近50:50，是比較少出現的情況。

今早恆指高見28052，算是到了比較大的阻力位，出現回吐也是正常，預回吐的支持位在27500水平。下週期指結算，估計大戶期指倉底已轉好倉主導，期指結算有望在28200-28500水平。

中美貿易談判這兩天展開，市場普遍預期沒有什麼重大的定案，但最起碼應該是沒有太大的惡化機會。市場沒有太大期望，反而是更加有利，因為沒有期望就沒有失望。

股份方面，由於騰訊已反彈了一定的幅度，若論值博率，反而港交所（）就更加吸引。

聽你講野長好多智識

師父真係搞鳩港交所。銀爆 舜爆 瑞爆 騰爆 .....
而家 港爆要出現了

易鑫可以食糊了

特價時段買乜都無死錯人

死得最甘肯定係牛3接貨個d

師父居然推介388 同939call 輪

噚日我先喺樓post講，買樓摸頂永不翻身機會細過股票摸頂好多，噚日深井浪翠園守咗21年，升破咗97摸頂價返家鄉

股票買中高位嘅思捷、992、渣打、毛記、中國人壽....甚至最近舜宇等等，21年後有冇得返家鄉唔知

我有個舊同事買中博士蛙，清盤之後致富戶口仍然有number、股數、價值0, 眞正drop to 0 老貓最愛

股票摸頂有息派還好，冇息派屌老母，仲用唔到，摸頂住宅最少住得，反正要交租，供樓當業主係我就心裡舒服晒㗎啦

股票摸頂機會遠大於樓市，冇得翻身機會亦大於樓市，只係銀碼大、要供款嚇親人

師父公開反手call qq已經好進取
比佢扑中左40蚊應該都揚名立萬啦

仲要搵落後繼續call
比我靠邊站算

估吓21年後992返唔返到佢摸頂價?

葉國謙話贏國研究緊回鄉證"Upgrade"做強國身份證
呢鋪真係共享強國人的榮耀

等真係有政策先講，呢啲擦鞋仔嚟嘅啫

我睇唔遠架啦都, 港燦住半年大陸都已經可以攞居住證
同埋今日話香港車可以申請短期渣上大陸, 唔駛攞兩地牌

我老母隻161摸頂

土共其實成日做多錯多
縮埋一舊乖乖地投票其實真係冇人發覺佢地存在

係要走出來做柒事講錯野引起大家關心先安落

移民落黎都係做返大69

屌，咁我唔續個大陸牌嚕

諗緊入唔入牛好 準備爆邊呢

吽吽吽 牛三來臨

唔係爆落咩？

Sor,以為係淡友post

但係聽完癡線佬講就好驚

我自問無咁犀利頂廿年

咩痴線佬

中美新一輪貿戰 美再對華160億美元貨品徵稅

美國對中國總值160億美元（約1250億港元）貨品徵收的第一階段第二輪關稅，香港時間周四（23日）中午生效，中國強調會對美國產品徵收等同的報復性關稅。中美兩國則周三（22日）起一連重啟貿易談判，希望化解貿易矛盾，但截至第二輪關稅生效仍未有公布任何成果。

美國在第一階段第二輪徵稅中，對280種中國貨品加徵25%的關稅。涉及的貨品包括半導體、電子產品、化工產品、農業工具、電單車、以及天線產品。

當中，半導體是「中國製造 2025」的重要產品。中國一直都很重視半導體產業的發展，希望國內半導體製造商能挑戰三星、英特爾及台灣積體電路製造等行業巨頭的地位。美國商人一向是中國半導體的主要顧客，因此美國是次的徵稅或會成為中國半導體行業的發展障礙。預料中國於同日亦會對同等價值的美國商品加徵25%關稅。產品類別包括煤、醫療設備產品、汽車及能源產品。

美國商務部長羅斯在接受傳媒訪問時表示，任何與中方官員的互動，都是希望找到解決問題的辦法。不過他強調中方清楚明白美國的彈藥比起他們多，繼續互相對等徵稅的話，長此下去中方本身都知道未必能夠緊跟。

岩岩開始160億喇

係wo 記錯今日星期三

12:01 【商務部新聞發言人就美國對160億美元中國產品徵稅發表談話】美方一意孤行，於8月23日在301調查項下對自中國進口的160億美元產品加徵25%關稅，明顯涉嫌違反世貿組織規則。對此，中方堅決反對，並不得不繼續作出必要回擊。同時，為捍衛自由貿易和多邊體制，捍衛自身合法權益，中方將在世貿組織爭端解決機制項下就此徵稅措施提起訴訟。

二沈通過

不過他強調中方清楚明白美國的彈藥比起他們多，繼續互相對等徵稅的話，長此下去中方本身都知道未必能夠緊跟。 好串

大膽
雖遠必誅

澳洲禁華為、中興參與5G計劃
08月23日(四)
12:18更新
10:39建立

澳洲政府周四(23日)以國家安全為由，禁止華為及中興通訊(00763)參與該國的5G網絡建設計劃。澳洲政府聲明指，5G網絡的新架構有能力避過傳統的保安系統，構成網絡及用戶私隱等問題。

【10:39】澳洲不准許華為參與5G基礎設施建設
華為澳洲分公司在社交平台表示，澳洲禁止公司為其5G寬頻網絡計劃供應設備，並指「這是令消費者極為失望的結果」。

之後5000億我估佢會繼續玩落去

中國或被DQ 貿易成員資格

係真唔係？btw 人仔又見6.88

真係DQ會大震盪
不過過程都有排嚇死人

Cfu black swan ?

nigga swan

師父呢個星期係唔係好低調
午間仲未出

[url]沈陣營第一百七十九期 - 師父火中取粟、腳鷹輸到鳩縮 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]